[正邪對決] 沙巴議會選舉（9月26日）討論區

正義陣營：民興黨+希望聯盟
邪惡陣營：國民聯盟

今次選舉起因：
因為不斷有政棍議員（aka 青蛙）跳槽去國盟
跳到本來執政既民興黨+希盟議席少過半數
對家國盟欲發動政變奪權
但比沙巴首長沙菲益阿達搶先一步解散議會重選

選舉意義：
今次選舉係自大馬3月「喜來登政變」、希盟倒台後第一場選舉
將會揭示民意對慕尤丁既國盟新政權、跳槽政治是否支持
更會影響國會是否解散重選、希盟+能否翻盤、安華/沙菲益能否出任首相等重大議題

沙巴昨日新增武肺感染：
69人
（但照選到，摑柒婆一巴）

更多資訊：

安華好似尋日話獲得大多數支持，可以做首相喎

沙巴人口比例被清洗到咁，想唔輸都難

安華亮劍啦

做大事一定係靜靜雞，佢咁揚唔排除吹水，想大下沙菲益

希望今次係選民對跳槽政治既公投
超越種族議題

支持牙達

國家元首入院
謝絕探訪7日
係咪避安華
一收到風安華夠票就入院

投票已開始
投票時間：0730AM - 1700PM
議席總數：73席

沙巴昨日新增武肺確診：97宗

票站防疫措施：
-入票站必須戴口罩
-人與人之間保持1米身體距離
-投票前後使用搓手液

投票結束

選情好緊湊

國陣好似lead緊

國陣已經有37席過半數

輸到仆街

完了